[強國又贏?] 晶片荒令華為手機國內售價不跌反升

Huawei phone prices rise in China on fears of chip shortage

SHENZHEN (Reuters) - Chinese consumers are rushing to buy smartphones from Huawei Technologies Co Ltd [HWT.UL] featuring its high-end Kirin chips, fearing curbs on the firm’s access to U.S. technology will soon cut off production of its premium handsets.
強國消費者仆到去買有麒麟晶片嘅優質華為機

Phone vendors in Huaqiangbei, the world’s largest electronics market located in the southern city of Shenzhen, said prices for new and used Huawei phones had risen steadily over the past month, by around 400 to 500 yuan on average.
新機同二手機過去幾個月都賣貴咗4 500人仔

Consumers are increasingly worried over the supply of components for newer handsets, said one vendor.

“The Huawei phones are getting expensive but that’s supply and demand,” said the vendor, who gave her name as Xiao. “If people like the brand, they’ll pay more - and who knows how good the chips they’ll have in the future will be?”
供求定律 多人鍾意個牌子自然可以賣貴D

The U.S. government last year moved to prevent most U.S. companies from conducting business with Huawei, saying the world’s biggest maker of mobile telecommunications equipment and smartphones was ultimately answerable to the Chinese government. Huawei has repeatedly denied being a national security risk.

Last month, the United States further tightened restrictions to choke its access to commercially available chips, prompting Taiwan Semiconductor Manufacturing Co Ltd (TSMC) to stop shipping wafers to Huawei.

Richard Yu, chief executive of Huawei’s consumer business, subsequently said the company will stop making its Kirin chips on Sept. 15 because of U.S. measures to cut off its chipmaking unit HiSilicon from vital technology.

HiSilicon relies on software from U.S. firms such as Cadence Design Systems Inc CDNS.O or Synopsys Inc SNPS.O to design its chips, and outsources production to TSMC, which uses U.S.-made equipment.

Wholesale traders at the market said they had been busy for the last month meeting extra demand for online sales, with prices of higher-end phones rising every few hours. They were uncertain how much supply remained at distributors.
網上好大需求 每隔幾個鐘 個價又升

Huawei does not disclose inventory information. A spokesman told Reuters the firm continues to operate according to demand. It likely has chip inventory to last through the first half of next year, said analyst Will Wong at consultancy IDC.

“One option for them to have Kirin chips last longer is to ship less for the rest of the year,” Wong said.

Last week, Huawei said it planned to introduce its Harmony operating system on smartphones next year, in part to overcome U.S. limits on its access to Alphabet Inc's GOOGL.O Android.

Yet analyst Mo Jia at Canalys said launching Harmony would only be a “symbolic innovation” if Huawei no longer had the chip supplies to make high-end phones.

絕版係貴d

唔知關唔關事 有無份造數

〔即時新聞／綜合報導〕美國對華為的制裁於15日開始生效，包括台積電、SK海力士及三星等廠商停止為華為供貨，重創華為手機業務，不過有中國企業為了挺華為，要求員工限期30天內換國產手機，不得購買蘋果手機，違者直接開除。

據中國媒體《黎視頻》報導，中國一家酒企「江蘇首府酒業有限公司」，在15日向全體員工發出通知，要求所有人限期30天內改用國產手機，否則自動離職處理，而購買蘋果手機者直接開除，若購買華為公司則會補貼15%，相關規定即刻起實施，文件流出後立刻引發爭議。

公司工作人員受訪時表示，這項決定是考慮公司商業機密，聲稱蘋果「連德國總理都監聽」，還表示「我是中國人，支持國產手機，應該沒有錯吧」。

許多中國網友聞訊後紛紛吐槽：「加拿大的那個公主，用的是蘋果手機」、「他敢因為不用國產手機辭退員工，反手就去告他，看看法律支持誰」、「建議電腦也不要用微軟系統，用國產系統去啊！」

絕版磚頭

國家任務 咪由佢炒貴個價囉
影響唔到個世界
反正都係強國人自己食返 塘水滾塘魚
同任何黨既政策一樣
雄安新區 地攤經濟
不浪費食物 共享xyz
個熱潮過後就一落千丈架啦

已經唔止係晶片問題 仲有個OS
真係信鴻蒙?

咁咪岩佢地用華為我地用iphone

廣告黎姐...迴光反照

你識條春咩, 有cpu嘅華為可能就得番依幾個型號

字典冇輸字

咪話抄linux 囉

想一齊炒了 齊上華為官網F5

收割民資計劃

內循環識條鐵咩

想睇下外國華為手機有無加價

reuters接廣告？又唔似
佢算幾中立嘅media

咁咪好囉 大家唔駛嘈 雙贏

反正賣到賺既係人仔

只係 d 中國財團逼 d 員工唔買就炒

買返去root?

高通買唔到 用聯發科啦

箱起佢等10年後天價拍賣

拆返粒晶片出黎，賣返俾華為
內循環

果然成為最大贏家，希望美國再出力制裁